export const gramma = [
    {
        semester: 1,
        grade: 8,
        questions: [
        {
            id: 41,
            extra: `<p><b></b></p>`,
            question: `I enjoyed the movie very much. I wish I ______ the book from which it   was made.  
                `,
             options: [`have read`,`had read`,`should have read`,`am reading`  ],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: ` Cấu trúc:    wish + S + had + V(p2): diễn tả điều ước trái ngược với quá khứ    
      Dịch:       Tôi rất thích bộ phim này. Tôi ước mình đã đọc cuốn sách được chuyển   thể từ đó. `,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `You are late. If you _______ a few minutes earlier, you _______ him.
                `,
             options: [`came / would meet`,`had come / would have met`,`come / will meet`,`had come / would meet`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Dịch:       Bạn đến muộn rồi. Nếu bạn đến sớm hơn một vài phút, bạn sẽ gặp được   cậu ấy.    
      <br/>=&gt; Thực tế là bạn đã đến muộn và đã không thể gặp được cậu ấy. 
      <br/>Mặc   dù hành động “bị muộn” đang chia    ở hiện tại, nhưng hành động “come” đang giả định cho thời điểm trong   quá khứ, dù nó cách thời điểm nói    không là bao, còn thêm yếu tố “sớm hơn vài phút” cho thấy giả định   càng lùi về quá khứ vì nó là giả    thuyết trái ngược với hành động trong quá khứ là cách đó vài phút anh   ta chưa đến.    =&gt; Sử dụng câu điều kiện loại 3    `,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I can’t stand him. He always talks as though he _______ everything.
                `,
             options: [`knew`,`knows`,`has known`,`had known`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: As though + simple past: diễn tả giả định không có thật ở hiện tại   
      <br/>=&gt; chia quá khứ đơn    
      <br/>Dịch: Tôi không thể chịu đựng được anh ta. Anh ta luôn nói như thể anh   ta biết tất cả mọi thứ. `,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `His doctor suggested that he ______a short trip abroad.
                `,
             options: [`will take`,`would take`,`take`,`took`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: S1 + suggested + that + S2 +V(bare): gợi ý ai nên làm gì    
      <br/>Dịch: Bác sĩ gợi ý rằng anh ấy nên đi những chuyến du lịch ngắn ra   nước ngoài.  `,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `We might have failed if you _______us a helping hand.
                `,
             options: [`have not given`,`would not give`,`had not given`,`did not give `],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: If + S + had+V(2), S + would + have + V(2): diễn tả điều   không có thật trong quá khứ.    
      <br/>Dịch: Chúng tôi có thể đã thất bại nếu bạn không giúp chúng tôi một   tay.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The law requires that everyone ______his car checked at least once a
          month.
                `,
             options: [`has`,`have`,`had`,`will have`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc
         
          : Câu giả định với động từ 
         
          require
         
          , động từ sau 
         
          “that
         
          ” luôn chia ở dạng nguyên mẫu =&gt; Chỉ có 
         
          đáp án B thỏa mãn
         
          Dịch:
         
           
          Luật yêu cầu mọi người phải mang ô tô đi kiểm tra mỗi tháng một lần.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `He was busy yesterday, otherwise he _______ to the meeting.
                `,
             options: [`would come`,`would have been`,`could be`,`would be`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc câu điều kiện loại 3 -diễn tả hành động không có thật trong
          quá khứ:
         
          S + V(quá khứ đơn) + Otherwise + S + would/could + have + Vp2<br/>
         
          Dịch nghĩa: Anh ấy bận rộn ngày hôm qua, nếu không thì anh ấy sẽ đã đến/sẽ đã có
          thể đến buổi họp.
         
          =&gt; Theo nghĩa thì ta dùng “would/could have Vp2” ở vế sau đều được.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `If there were no subjunctive mood, English _______ much easier.
                `,
             options: [`will be`,`would have been`,`could have been`,`would be`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: Câu điều kiện loại 2:
         
          If + S + Ved/were, S + would + V: diễn tả điều không có thực ở hiện
          tại<br/>
         
          Dịch:
         
           
          Nếu như không có thể giả định cách thì tiếng anh đã dễ hơn nhiều.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I don’t understand this point of grammar. I wish I ________ it better.
                `,
             options: [`understood`,`would understand`,`had understood`,`understand`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: Wish + S + V(quá khứ đơn): diễn tả mong muốn không có thật ở hiện tại<br/>
         
          Dịch:
         
           
          Tôi không hiểu điểm ngữ pháp này. Tôi ước tôi có thể hiểu tốt hơn.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `It never stops raining here. I wish it __________ raining.
                `,
             options: [`stopped`,`would stop`,`had stopped`,`stops`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Ở đây chẳng bao giờ ngớt mưa cả. Tôi ước trời sẽ ngừng mưa.<br/>
         
          =&gt; Khi mong muốn một sự thay đổi trong tương lai, ta dùng công
          thức:
         
          S + wish + S + would + V`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I should never have said that. I wish I _________ that.
                `,
             options: [`didn’t say`,`wouldn’t say`,`hadn’t said`,`don’t say`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc Wish + S + V(quá khứ hoàn thành): diễn tả những mong ước trái với thực
          tế ở quá khứ<br/>
         
          Dịch:
         
           
          Tôi đáng lẽ ra không nên nói điều đó. Tôi ước rằng tôi đã không nói
          điều đó.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I miss my friends. I wish my friends _________here right now.
                `,
             options: [`were`,`would be`,`had been`,`are`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: Wish + S + Ved/were: diễn tả điều ước không có thật ở hiện tại.<br/>         
          Dịch:
          Tôi nhớ bạn của tôi. Tôi ước rằng bạn của tôi ở đây ngay bây giờ.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I speak English terribly. I wish I __________ English well.
                `,
             options: [`spoke`,`would speak`,`had spoken`,`speaks`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc        
          : Wish + S + Ved/were: diễn tả điều ước không có thật ở hiện tại.<br/>        
          Dịch:       
          
          Tôi nói tiếng anh rất tệ. Tôi ước tôi có thể nói tiếng anh tốt.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I cannot sleep. The dog next door is making too much noise. I wish it
          ________ quiet.
                `,
             options: [`kept`,`would keep`,`had kept`,`will keep`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc:
        
          Wish + S + would + V: mong muốn có sự thay đổi trong tương lai
        
          =&gt; Vì động từ “làm inh ỏi” đang chia ở hiện tại tiếp diễn, diễn tả
          hành động đang xảy ra tại thời điểm nói
        
          nên vế sau có thể hiểu là “mong muốn sau đó nó đừng sủa nữa”-&gt; dùng
          câu ước cho tương lai; còn ngay
        
          lúc đó thì nó đã sủa rồi, không thể dùng ước cho hiện tại để lùi về
          quá khứ<br/>
        
          Dịch:
        
          
          Tôi không thể ngủ. Con chó nhà bên cạnh cứ làm inh ỏi. Tôi ước nó
          ngừng sủa.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` –“What will you do during winter vacation?”        
          –“I don’t know, but it’s about time ______something.” 
                `,
             options: [`I decided`,`I’ll decide`,`I’d decided`,`I’m deciding`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: It is (about/high) time + S + V (quá khứ đơn): đã đến lúc
          cho ai đó làm gì<br/>
        
          Tạm dịch:
        
          -" Cậu sẽ làm gì trong suốt kì nghỉ đông?"
        
          - " Mình không biết nữa nhưng đã đến lúc mình phải quyết định một điều
          gì đó."`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` He was very busy yesterday, otherwise, he ________to your birthday
          party.
                `,
             options: [`would come`,`came`,`would have come`,`should come`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc:
        
          S + V(quá khứ đơn) + Otherwise + S + would/could + have + Vp2<br/>
        
          Dịch:
        
          
          Hôm qua anh ấy rất bận, nếu không thì anh ấy đã đến buổi tiệc sinh
          nhật.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The two strangers talked as if they _______friends for years.
                `,
             options: [`should be`,`had been`,`have been`,`were`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc:
        
          S + V(quá khứ đơn) + As if / As though + S + V(quá khứ hoàn thành)<br/>
        
          Dịch:
        
          
          Hai người lạ mặt đó đã nói chuyện với nhau như thể họ là bạn lâu năm
          vậy.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `It is about time you ___________harder for the next exam.
                `,
             options: [`work`,`are working`,`worked`,`have worked`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: It’s about / high time sb did sth: đã đến lúc ai phải làm gì<br/>
        
          Dịch: Đã đến lúc bạn học tập chăm chỉ hơn cho kì thi.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The ceiling fan in this room doesn’t look very safe. It looks as if it
          _________ down.
                `,
             options: [`would fall`,`falls`,`is falling`,`is going to fall`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Dịch:
        
          
          Cái quạt trần nhìn không an toàn lắm. Nó trông như thể sắp rơi xuống.<br/>
        
          =&gt; diễn tả tình huống có thật, có thể xảy ra vì có dấu hiệu, căn cứ
          ở hiện tại =&gt; chia thì tương lai gần “be going to”`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `Team rules require that each player __________ responsible for
          memorizing one rule and
        
          then for teaching that rule to all of the players.
                `,
             options: [`is`,`was`,`be`,`were`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc
        
          : require that + S + V(nguyên thể)<br/>
        
          Dịch:
        
          
          Quy định của đội yêu cầu mỗi thành viên phải chịu trách nhiệm về việc
          nhớ một quy định và sau đó
        
          dạy lại cho đồng đội khác.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `To avoid unnecessary injury, the coach insisted that the players’
          tackling drills __________
        
          on the proper way to fall down.
                `,
             options: [`focused`,`focus`,`were focused`,`to focus`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc:
        
          Insis that + S + V(bare): nhấn mạnh<br/>
        
          Dịch:
        
          Để tránh chấn thương không đáng có, huấn luyện viên nhấn mạnh rằng các
          bài tập xử lý bóng của các cầu
        
          thủ tập trung vào cách ngã xuống phù hợp.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I wish I ______ to retake my exams.
                `,
             options: [`do not have`,`will not have`,`am about`,`did not have`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: wish + S + Ved/were: diễn tã điều ước không có thật ở hiện
          tại<br/>
        
          Dịch: Tôi ước tôi không phải thi lại.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The spaceman felt as if he ______ in a paradise.
                `,
             options: [`had fallen`,`falls`,`fall`,`has fallen`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: As if + S + had +Ved/v2: diễn tả hành động không có thật ở
          quá khứ<br/>
        
          Dịch: Người phi hành gia cảm giác như thể anh ấy rơi xuống một thiên
          đường.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `He looked frightened as if he ______________ a ghost.
                `,
             options: [`has seen`,`had seen`,`were`,`saw`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc:
        
          S + V(quá khứ đơn) + as if/as though + S + V(quá khứ hoàn thành)<br/>
        
          Dịch: Anh ta nhìn sợ hãi như thể anh ấy trông thấy ma.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` I wish another more effective teaching method______ used.
                `,
             options: [`is`,`was`,`were`,`has been`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: Wish + S + Ved/were: diễn tả điều ước không có thật ở hiện
          tại.
          <br/>
          =&gt; Người ta quy ước dùng “were” cho mọi ngôi trong câu ước, nên ta
          chọn C<br/>Dịch:
        
          
          Tôi ước một phương pháp dạy hiệu quả hơn được áp dụng.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `She wishes she ______ a fairy now.
                `,
             options: [`was`,`were`,`is`,`are`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: wish + S +Ved/V2: diễn tả một điều ước không có thật ở hiện
          tại<br/>
        
          Dịch: Cô ấy ước bây giờ mình là một nàng tiên.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` She spent money as if she ______ plenty of it.
                `,
             options: [`have`,`had`,`had had
        
         `,`should have`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: ` Cấu trúc:
        
          S + V(quá khứ đơn) + As if + S +
        
          
          V(quá khứ hoàn thành)<br/>
        
          Dịch:
        
          
          Cô ấy tiêu tiền như thể mình là người có tiền vậy.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The emperor demanded that the thief ________ brought before him.
                `,
             options: [`were`,`will be`,`was
        
         `,`be`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: S + demand that + S2+ V(bare): đòi hỏi, yêu cầu<br/>
        
          Dịch: Hoàng đế yêu cầu têm trộm phải được giải tới trước mặt ngài.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `She talks too much but I wish she______
                `,
             options: [`didn’t`,`doesn’t`,`won’t`,`wouldn’t`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc:
        
          -
        
          wish + S + would(not) Vo: diễn tả điều ước trong tương lai
        
          -&gt; Câu thế hiện hàm ý ước rằng về sau cô ta sẽ không còn nói quá
          nhiều nữa, nên dùng ở thì tương lai sẽ
        
          hợp lý hơn hiểu theo cách ước cho hành động không có thật ở hiện tại
          “ước cô ta đã không nói nhiều như
        
          vậy”. Vì vế đầu “cô ta nói quá nhiều” nó thể hiện ý phàn nàn, trách
          móc, mong ước cho điều này đừng
        
          tiếp diễn nữa.<br/>
        
          Dịch:
        
          
          Cô ấy nói quá nhiều nhưng tôi ước cô ấy sẽ không nói nhiều như vậy
          nữa.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `They will drink wine but I wish they______
                `,
             options: [`didn’t`,`don’t`,`won’t`,`wouldn’t`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: wish + S + would: diễn tả mong ước cho tương lai<br/>
        
          Dịch: Họ sẽ uống rượu nhưng tôi ước họ không uống.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I demand that he _________ immediately.
                `,
             options: [`apologize`,`shall apologize`,`will apologize
        
         `,`has apologized`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: ` Cấu trúc: demand that + V(bare): đòi hỏi, yêu cầu<br/>
        
          Dịch: Tôi yêu cầu anh ấy xin lỗi ngay lập tức.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The teacher requires Rose _______by heart 15 English words each day.
                `,
             options: [`learn`,`to learn`,`must learn
        
         `,`learning`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `*Cấu trúc giả định với động từ “require”:<br/>
        
          Require + (that) + S + (should) V(bare): đòi hỏi, yêu cầu (rằng) ai đó
          nên làm gì<br/>
        
          *Ngoài ra, với “require” khi dùng theo cấu trúc theo danh động từ và
          động từ nguyên mẫu theo sau “to
        
          V”:<br/>
        
          Require sb to do sth: yêu cầu ai đó làm gì<br/>=&gt; Nhưng lưu ý là ở cấu trúc này, “sb” là một tân ngữ (his, her,
          us,...) còn trong cấu trúc trên “S” là mộtchủ ngữ (he, she, we,...). Đây chính là điểm khác biệt để giúp phân
          biệt hai cấu trúc này khi cấu trúc trênbị ẩn “that”.+ Tuy nhiên, câu này khi dùng tên riêng như “Rose” thì sẽ không phân
          biệt được tân ngữ hay chủ ngữ dođó ta chọn cả A và B.
          <br/>Dịch:
          Giáo viên yêu cầu Rose (nên) học thuộc lòng 15 từ tiếng anh mỗi ngày.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `I suggested that she _________ her lawyer before signing the contract
                `,
             options: [`consults`,`shall consult`,`will consult`,`should consult`],
            answer: `4`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc:Suggest + S + (should) + V(bare):
          khuyên ai nên làm gì
          <br/>Dịch: Tôi khuyên cô ấy nên xin ý kiến luật sư trước khi ký hợp đồng.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `It is necessary that everything _________ ready by two o’clock
          tomorrow.
                `,
             options: [`be`,`was`,`were`,`would have been`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc:Necessary that + S + V(bare): cần thiết
          <br/>Dịch:
          Việc mọi thứ phải sẵn sàng vào lúc 2 giờ ngày mai là cần thiết.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `They recommend that she _________ to a ski resort in Spain.
                `,
             options: [`will go`,`would have gone`,`should go`,`should have gone`],
            answer: `3`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: Recommend that + S + (should) + V(bare): giới thiệu, đề xuất rằng ai
          đó nên làm gì
          <br/>Dịch:
          Họ khuyên cô ấy nên đi trượt tuyết ở Tây Ban Nha.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: ` It is advisable that you _________ your application as soon as
          possible.
                `,
             options: [`submit`,`will submit`,`will have submitted`,`should have submitted`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: ` Cấu trúc: advise that + S + V(bare): cho lời khuyên
          <br/>Dịch: Bạn nên gởi lá đơn sớm nhất có thể.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `It is desirable that the hotel manager ____ to call the maintenance
          staff every 6 months toclean up the air conditioners.
                `,
             options: [`remember`,`will remember`,`must remember`,`remembers`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: Desirable that + S + V(bare): momg muốn điều gì
          <br/>Dịch: Điều mong muốn là người quản lí khách sạn nhớ gọi nhân viên bảo
          trì cứ 6 tháng một lần đến kiểmtra điều hòa.`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The Principal demanded that the heaters ____ immediately. Winter is
          coming!
                `,
             options: [`are repaired`,`be repaired`,`were repaired`,`repair`],
            answer: `2`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc:demand that + S + V(bare): đòi hỏi, yêu cầu=&gt; Câu mang nghĩa bị động nên: demand (that) + S + (should) + be
          Vp2
          <br/>Dịch:
          Hiệu trưởng yêu cầu sửa chữa máy sưởi ngay lập tức. Mùa đông đang tới!`,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The boss insisted that Sam ____ at the meeting as he is too talkative
          for such a confidential project.
                `,
             options: [`not be`,`isn’t`,`was`,`is`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: insist that + S + V(bare): khăng khăng đòi 
          <br/>Dịch: Ông chủ kiên quyết đòi Sam không có mặt ở buổi họp vì anh ấy quá
          nhiều chuyện đối với một dự án bí mật như vậy. `,
        },
        {
            id: 41,
            extra: ``,
            question: `The doctor insisted that she _________to the hospital for tests.
                `,
             options: [`go`,`goes`,`will go`,`has gone`],
            answer: `1`,
            rewrite: ``,        
            explanation: `Cấu trúc: S1 + insist that + S2 + (should) + V(bare): ai đó khăng
          khăng/ kiên quyết rằng... 
          <br/>Dịch: Bác sĩ kiên quyết rằng cô ấy nên đi bệnh viện để kiểm tra. `,
        },
        {
          id: 41,
          extra: ``,
          question: `She suggested that we _________ in the lobby of the hotel at 9:00 a.m.
              `,
           options: [`shall meet`,`will meet`,`should meet`,`would have met`],
          answer: `3`,
          rewrite: ``,        
          explanation: `Cấu trúc: S + suggest that + S2 + should + V(bare) : khuyên ai nên làm gì 
          <br/>Dịch: 
          Cô ấy đề nghị chúng tôi gặp nhau tại sảnh của khách sạn lúc 9 giờ
          sáng.`,
      },
    ]
    },
    {
      semester: 1,
      grade: 8,
      questions: [
      {
          id: 41,
          extra: `<p><b>Rewrite the following sentenses</b></p>`,
          question: `Please don't tell anyone about it.
              `,
           options: [ ],
          answer: `didn’t tell anyone about it.`,
          rewrite: `I'd rather you`,        
          explanation: `Cấu trúc: Would rather sb + V(quá khứ đơn): muốn ai đó làm gì hơn
          <br/>Tạm dịch:Tôi muốn bạn không nói cho bất cứ ai biết về điều đó.`,
      },
      {
          id: 41,
          extra: ``,
          question: `An accountant has to master computer science.
              `,
           options: [ ],
          answer: `an accountant master computer science.`,
          rewrite: `It is necessary that`,        
          explanation: `Giải thích: thức giả định: It is necessary/... that S + V(nguyên thể với mọi chủ ngữ)<br/>
          Dịch: Điều cần thiết là một kế toán viên phải thành thạo khoa học máy tính.`,
      },
      {
          id: 41,
          extra: ``,
          question: `I would prefer you to deliver the sofa this afternoon.
              `,
           options: [ ],
          answer: `delivered the sofa this afternoon.`,
          rewrite: `I’d rather you`,        
          explanation: ` Vì: Đây là loại câu người thứ nhất muốn người thứ hai làm việc gì
          <br/>=&gt; Cấu trúc: would prefer + sb + to V: muốn ai làm gì         
          <br/>=&gt; Giả định trái với hiện tại (vì có “this afternoon”):         
          S1 + would rather + S2 + V(quá khứ đơn) +....         
          <br/>Dịch:Tôi muốn bạn giao hàng ghế sofa vào chiều nay.`,
      },
      {
          id: 41,
          extra: ``,
          question: ` She urged her husband to apply for the post in the government.
              `,
           options: [ ],
          answer: `apply for the post in the government`,
          rewrite: `She urged that her husband`,        
          explanation: ` Vì: đây là câu giả định có dạng  S1 + V1 + that + S2 + V2(nguyên thể)         
          <br/>Dịch nghĩa:Cô ấy giục chồng mình nộp đăng ký vào một chức vụ trong chính phủ.`,
      },
      {
          id: 41,
          extra: ``,
          question: `They insisted on my coming early.
              `,
           options: [ ],
          answer: `I come early`,
          rewrite: `They insisted that`,        
          explanation: `Cấu trúc insist on + Ving: khăng khăng làm gì         
          insist that + S + V(bare): nhất quyết/khăng khăng đòi ai phải làm gì         
          <br/>Dịch: Họ khăng khăng rằng tôi phải đến sớm.`,
      },
      {
          id: 41,
          extra: ``,
          question: `An accountant has to master computer science.
              `,
           options: [ ],
          answer: `an accountant master computer science.`,
          rewrite: `It is necessary that`,        
          explanation: `Vì: đây là câu giả định có dạng  It + be + adj + that + Subject + V2(nguyên thể) 
<br/> Dịch nghĩa: Một kế toán viên cần thông thạo khoa học máy tính. `,
      },
      {
          id: 41,
          extra: ``,
          question: `It is time for us to leave now.
              `,
           options: [ ],
          answer: `left now`,
          rewrite: `It’s time we`,        
          explanation: `Cấu trúc: It’s time + S + V(quá khứ đơn): đã đến lúc cho ai đó làm gì 
<br/> Dịch: Đã đến lúc chúng ta rời đi. `,
      },
      {
          id: 41,
          extra: ``,
          question: `What a pity! Your sister can’t come with us. 
              `,
           options: [ ],
          answer: `your sister could come with us`,
          rewrite: `If only`,        
          explanation: `Vì: cấu trúc If only + Subject + V (past tense) bày tỏ một điều ước trái
          với hiện tại, hiện tại chị của cô ấy 
 không thể tới 
 <br/> Dịch nghĩa: Giá mà chị/em gái của cậu có thể đến chơi với chúng ta. `,
      },
      {
          id: 41,
          extra: ``,
          question: `Everyone find it important for us to do something to save the environment. 
              `,
           options: [ ],
          answer: `do something to save the environment. `,
          rewrite: `It is important that we`,        
          explanation: `=&gt; “to save” là hình thức dùng “to V” để chỉ mục đích, còn “do sth”
          mới là động từ chính cần chia theo 
 cấu trúc là để dạng V(bare) 
 <br/> Dịch: Việc chúng ta phải làm một điều gì đó để cứu lấy môi trường là rất
          quan trọng. `,
      },
      {
          id: 41,
          extra: ``,
          question: `Michael lost his job last month, so he couldn’t buy a car. 
              `,
           options: [ ],
          answer: `hadn’t lost his job last month, he could have bought a car. `,
          rewrite: `If Michael`,        
          explanation: `Vì: đây là câu điều kiện loại 3 diễn tả sự việc không có thật trong quá
          khứ, sự thật là Michael đã mất việc 
Công thức điều kiện loại 3: If + clause (past perfect tense), S + could/would (not)+ have + PII 
<br/> Dịch nghĩa 
: Nếu Michael không mất việc vào tháng trước, anh ấy đã có thể mua một
          chiếc ô tô. `,
      },
      {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `He regrets applying for the job in that company. 
            `,
         options: [ ],
        answer: `he hadn’t applied for the job in that company.`,
        rewrite: `He wishes`,        
        explanation: `Vì: cấu trúc Regret + Ving được sử dụng để nói về việc hối hận về việc đã
          làm trong quá khứ nên khi viết 
 lại câu sẽ sử dụng cấu trúc 
 S + (wish) + S+ V (past perfect tense) 
 <br/> Dịch nghĩa: Anh ấy ước rằng mình đã không xin việc ở công ty đó. `,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `The headmaster insists on every schoolgirl’s wearing Ao Dai every  Monday. 
            `,
         options: [ ],
        answer: `every schoolgirl wear Ao Dai every Monday. `,
        rewrite: `The headmaster insists that`,        
        explanation: `Cấu trúc: insist that + S + V(bare): khăng khăng đòi ai phải làm gì 
<br/> Dịch: 
Hiệu trưởng quả quyết rằng mọi nữ sinh đều mặc áo dài vào thứ Hai hàng
          tuần.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `They advise her to eat less meat and fat to keep herself healthy.
            `,
         options: [ ],
        answer: [`eat less meat and fat to keep
          herself healthy.`,`should eat less meat and fat to keep
          herself healthy.`],
        rewrite: `It is advisable that she`,        
        explanation: `Vì: 
đây là câu giả định có dạng  
It + be + adj + that + Subject + V2(nguyên thể) 
<br/>Dịch nghĩa: 
Cô ấy được khuyên là nên ăn ít thịt và chất béo để giữ cơ thể khỏe
          mạnh. `,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `Naturally, a child had better respect his parents. 
            `,
         options: [ ],
        answer: `a child should respect his parents. `,
        rewrite: `It is natural that`,        
        explanation: `Dịch nghĩa: 
Đó là lẽ tự nhiên mà một đứa trẻ nên tôn trọng cha mẹ của mình. `,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `He needs to come to the interview early. 
            `,
         options: [ ],
        answer: `he come to the interview early.`,
        rewrite: `It is necessary that`,        
        explanation: `Cấu trúc: 
It’s necessary + that + S + (should) + V(bare) <br/>
Dịch: 
Điều cần thiết là anh ấy cần đến buổi phỏng vấn sớm. `,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `She must find it important to take two medicines every day. 
            `,
         options: [ ],
        answer: `she take two medicines every day. `,
        rewrite: `It is important that`,        
        explanation: `Dịch câu đề: 
Cô ấy phải thấy việc uống hai viên thuốc mỗi ngày là rất quan trọng. 
<br/>Cấu trúc: 
It is important that + S + (should) + V(bare): điều quan trọng là ai
          đó nên/cần làm gì 
(Điều quan trọng là cô ấy cần phải uống hai viên thuốc mỗi ngày.) `,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `It is too late. He must go home. 
            `,
         options: [ ],
        answer: `went home. `,
        rewrite: `It’s high time he`,        
        explanation: `Vì: cấu trúc  
It’s high time + Subject + V (past simple tense) 
diễn tả một việc cần được làm ngay lúc đó 
<br/>Dịch nghĩa: 
Đã đến lúc anh ấy phải về nhà. `,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `Every student must wear uniform. It is obligatory.
            `,
         options: [ ],
        answer: `every student wear uniform. `,
        rewrite: `It is obligatory that`,        
        explanation: `Vì: đây là câu giả định có dạng It + be + adj + that + Subject +
          V2(nguyên thể) 
<br/>Dịch nghĩa: 
Việc học sinh mặc đồng phục là điều bắt buộc. `,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `They recommended her to go to the best doctor in town.
            `,
         options: [ ],
        answer: `go to the best doctor in town. `,
        rewrite: `They recommended that she`,        
        explanation: `Vì: 
đây là câu giả định có dạng  
S1 + V1 + that + S2 + (should) + V2(nguyên thể) 
<br/>Dịch nghĩa: 
Họ khuyên cô ấy nên đến gặp bác sĩ tốt nhất trong thị trấn.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `The man demanded to be told everything about the accident.
            `,
         options: [ ],
        answer: [`about the accident be told.`,`about the accident should be told.`],
        rewrite: `The man demanded that everything`,        
        explanation: `Vì: 
đây là câu giả định có dạng  
S1 + V1 + that + S2 + V2(nguyên thể 
), mệnh đề sau ở dạng bị động nên  dùng be told thay vì tell
<br/>Dịch nghĩa:
Người đàn ông yêu cầu cần phải được biết mọi thứ về vụ tai nạn.`,
    },
    {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `Her GP advised her to do more exercise.
          `,
       options: [ ],
      answer: [`that she do more exercise.`,`that she should do more exercise.`],
      rewrite: `Her GP suggested`,        
      explanation: `Vì:
S1 + suggested that + S2 + (should) + V(bare)
Dịch:
Bác sĩ gia đình của cô đề nghị cô nên tập thể dục nhiều hơn.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `The Prime Minister was asked very forcefully to consider resigning.
          `,
       options: [ ],
      answer: [`the Prime Minister resign.`,`the Prime Minister should resign.`],
      rewrite: `They demanded that`,        
      explanation: `Vì:
demand + that + S + (should) + V(bare)
Dịch:
Họ yêu cầu Thủ tướng phải từ chức.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `If I were her, I would look for a job that is not so stressful.
          `,
       options: [ ],
      answer: [`that she look for a job that is not so stressful.`,`that she should look for a job that is not so stressful.`],
      rewrite: `I recommend`,        
      explanation: `Vì:
recommend that + S + (should)+ V(bare): đề xuất, gợi ý rằng ai đó nên
          làm gì
Dịch:
Tôi gợi ý rằng cô ấy nên tìm một công việc không quá căng thẳng.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `She asked him to fix the computer.
          `,
       options: [ ],
      answer: `that he fix the computer.`,
      rewrite: `She requested`,        
      explanation: `Vì:
request + that + S + (should) + V(bare)
Dịch:
Cô yêu cầu anh rằng anh ta nên sửa máy tính đi.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `Sandra wanted the post office to hold onto her mail.
          `,
       options: [ ],
      answer: `that the post office hold onto her mail.`,
      rewrite: `Sandra asked`,        
      explanation: `Vì:
đây là câu giả định có dạng
S1 + V1 + that + S2 + V2(nguyên thể)
<br/>Dịch nghĩa:
Sandra yêu cầu bưu điện giữ lại thư của cô ấy.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `The judge told the lawyer to be quiet.
          `,
       options: [ ],
      answer: `that the lawyer be quiet.`,
      rewrite: `The judge insisted`,        
      explanation: `Vì:
đây là câu giả định có dạng
S1 + V1 + that + S2 + V2(nguyên thể)
<br/>Dịch nghĩa:
Thẩm phán yêu cầu luật sự giữ im lặng.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `My supervisor said it would be a good idea for me to accept this new position.
          `,
       options: [ ],
      answer: [`that I accept this new position.`,`that I should accept this new position.`],
      rewrite: `My supervisor suggested`,        
      explanation: `Vì:
suggest that + S + (should) + V(bare)
Dịch:
Người giám sát của tôi đề nghị tôi nên chấp nhận vị trí mới này.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `I have always regretted not having studied harder at school.
          `,
       options: [ ],
      answer: `that I had studied harder at school.`,
      rewrite: `I have always wished`,        
      explanation: ` Giải thích:
- Regret + Ving: hối tiếc vì đã làm gì
=&gt; Câu đề:
Tôi đã luôn hối hận vì đã không học hành chăm chỉ hơn ở trường.
- Ước cho quá khứ: wish + S + V(quá khứ hoàn thành)
<br/>Dịch:
Tôi đã luôn ước rằng tôi đã học tập chăm chỉ hơn ở trường.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `“Give me a refund,” John told the clerk.
          `,
       options: [ ],
      answer: `that the clerk give him a refund.`,
      rewrite: `John demanded`,        
      explanation: `Vì:
đây là câu giả định có dạng
S1 + V1 + that + S2 + V2(nguyên thể)
<br/>Dịch nghĩa:
John yêu cầu thư ký hoàn lại tiền cho anh ấy.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `“Could you help me move some boxes,” Tom asked me.
          `,
       options: [ ],
      answer: [`that I help him move some boxes.`,`that I help him to move some boxes.`],
      rewrite: `Tom asked`,        
      explanation: `Vì:
đây là câu giả định có dạng
S1 + V1 + that + S2 + V2(nguyên thể)
<br/>Dịch nghĩa:
Tom yêu cầu tôi giúp anh ta di chuyển một số hộp.`,
  },
  ]
  },
  {
    semester: 1,
    grade: 8,
    questions: [
      {
        id: 41,
        extra: `<p><b>Give the correct forms of the verbs in the blankets.</b></p>`,
        question: `Some managers require that the secretary (be)_____________ responsible
          for writing all  reports as well as for balancing the books.
            `,
         options: [],
        answer: [`be`,`should be`],
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: S1 + require + that + S2+ (should) + V(infinitive)
 <br/>Tạm dịch:Một số giám đốc yêu cầu thư ký chịu trách nhiệm cho cả việc viết báo
          cáo và lâp bảng cân đối kế
 toán.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: ` It is essential that cancer (diagnose) _____________and treated as
          early as possible in order
 to assure a successful cure.
            `,
         options: [],
        answer: `be diagnosed`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: It is essential (that) + S + (should) + V(infinitive)
 <br/>Tạm dịch:Chẩn đoán và điều trị ung thư càng sớm càng tốt là rất quan trọng để
          có thể đảm bảo việc chữa trị
 thành công.
 =&gt; Câu mang nghĩa bị động nên không phải
 diagnose mà là
 be diagnosed`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `It was suggested that Oscar (study)______________ the material more
          carefully before
 attempting to pass the exam.
            `,
         options: [],
        answer:[ `study`,`should study`],
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: It + to be + suggested + (that) + S (should) + V(infinitive)
 <br/>Tạm dịch:Oscar được khuyên là đọc tài liệu kỹ hơn trước khi đi thi.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `It is imperative that a graduate student (maintain)_________ a grade
          point average of “B” in
 his major field.
            `,
         options: [],
        answer: `maintain`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: It is imperative (that) + S + (should) + V(infinitive)
 <br/>Tạm dịch:Việc sinh viên tốt nghiệp duy trì được mức điểm số trung bình môn
          chuyên ngành là B rất quan
 trọng.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `It is necessary that one (meet)________ with a judge before signing
          the final documents for a divorce.
            `,
         options: [],
        answer: `meet`,
        rewrite: ``,        
        explanation: ` Vì: It is necessary + (that) + S + (should) + V(infinitive)
 <br/>Tạm dịch:Trước khi ký giấy tờ cuối cùng thỏa thuận việc ly hôn, đương sự phải
          gặp gỡ quan tòa.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `I bet she wishes that she never (get)______________ involved in the  whole mess.
            `,
         options: [],
        answer: `had never got`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Tạm dịch:
 Tôi cá là cô ấy ước rằng mình chưa bao giờ dính líu đến toàn bộ những
          rắc rối đó.
          <br/>Giải thích: Thực ra thì cô ấy đã dính líu tới rồi =&gt; Ước cho quá khứ:
 <br/>Công thức:S + (wish) + S + V (quá khứ hoàn thành)`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `I’d rather you (not say) ______________ anything to John about this conversation.
            `,
         options: [],
        answer: `didn’t say`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: Đây là loại câu thể hiện mong muốn của người nói ở hiện tại hoặc tương
        lai
        <br/> Cấu trúc câu phủ định: S1 + would rather + (that) + S2 + did not + V(infinitive)
 <br/>Tạm dịch:Tôi mong bạn sẽ không nói gì với Jane về cuộc đối thoại này.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: ` I would rather you (not get) _____________ to school so late last Tuesday.
            `,
         options: [],
        answer: `hadn’t got`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: Căn cứ vào trạng từ “yesterday” =&gt;
 Câu giả định một việc trái với sự thật xảy ra trong quá khứ
 <br/>Công thức:S + would rather + (that) + S + had Vp2: ai đó muốn (rằng) ai khác làm
          gì trong quá khứ (giả
 định trái ngược với quá khứ ta dùng quá khứ hoàn thành)
 <br/>Tạm dịch:Tôi muốn giá như bạn không đi học muộn hôm thứ Ba tuần trước.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `I wish Paul worked as hard as Mary (do) ______________.
            `,
         options: [],
        answer: `does`,
        rewrite: ``,        
        explanation: ` Dịch:
 Tôi ước Paul làm việc chăm chỉ như Mary.
 <br/>=&gt; Tôi chỉ ước Paul làm việc chăm chỉ chứ không ước Mary làm việc
          chăm chỉ. Vì thực tế là Mary chăm
 thật rồi, không cần ước nữa do đó không lùi thì động từ chia cho Mary
          là “does”`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `John left without a word. If only he (say)______________ something.
            `,
         options: [],
        answer: `had said`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: “left” → động từ ở thì quá khứ đơn.
 =&gt; Ước cho quá khứ: If only + S + V(quá khứ hoàn thành)
 <br/>Tạm dịch:John đã rời đi mà không nói một lời. Giá như cậu ấy đã nói điều gì đó.`,
    },{
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `It has been raining for days now. I wish it (stop)______________ soon.
          `,
       options: [],
      answer: `would stop`,
      rewrite: ``,        
      explanation: `Vì: Căn cứ vào ngữ cảnh của câu và trạng từ “soon”
 =&gt;
 Câu ước cho một điều sẽ xảy ra trong tương lai→ would +V
 <br/>Tạm dịch:Trời đã mưa nhiều ngày rồi. Tôi ước gì trời sẽ ngừng mưa sớm.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `Frankness is a great thing, but I’d rather you (not repeat)
          ______________ to Miss White what I think about her.
          `,
       options: [],
      answer: `didn’t repeat`,
      rewrite: ``,        
      explanation: `Vì: Đây là loại câu thể hiện mong muốn của người nói ở hiện tại hoặc tương
          lai
          <br/>Cấu trúc câu phủ định
 : S1 + would rather + (that) + S2 + V(quá khứ đơn)
 <br/>Tạm dịch:Thành thật là điều tốt, nhưng tôi mong bạn không nhắc lại với cô White
          những gì tôi nghĩ về cô ấy.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `I left my office at four because I was sure Mr. Andrews wouldn’t come.
          Now I wish I (wait)
 ____________ for him.
          `,
       options: [],
      answer: `had waited`,
      rewrite: ``,        
      explanation: `Vì:
 Căn cứ vào “left” =&gt; ước trái với quá khứ → động từ ở thời quá khứ
          hoàn thành
 <br/>Tạm dịch:Tôi đã rời văn phòng lúc 4 giờ vì nghĩ ngài Andrews sẽ không đến. Giờ
          thì tôi ước mình đã ở lại
 đợi.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `I’m afraid very few people know about the concert and almost no one
          will come. If only the posters (hang) _____________ on time.
          `,
       options: [],
      answer: `had been hung`,
      rewrite: ``,        
      explanation: `<br/>Tạm dịch:Tôi e là rất ít người biết về buổi hòa nhạc và sẽ chẳng ai đến. Giá
          như tấm áp phích đã được treo
 đúng lúc.
 <br/> Thực ra là tấm áp phích đã không được treo đúng giờ <br/> ước
          cho quá khứ <br/> động từ chia về quá khứ
 hoàn thành.
 <br/> Tấm áp phích phải được treo <br/> bị động của thì quá khứ hoàn
          thành`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `Jack, the security guard at the factory, wishes the robbery (not
          occur) _____________ on his shift.
          `,
       options: [],
      answer: `hadn’t occurred<br/>Tạm dịch:Người bảo vệ ở nhà máy-Jack ước vụ trộm đã không xảy ra vào ca trực
          của mình.
 <br/> Thực ra thì vụ trộm đã xảy ra vào đúng ca trực của ông này <br/>
          ước cho quá khứ <br/> động từ chia về
 quá khứ hoàn thành`,
      rewrite: ``,        
      explanation: `<br/>Tạm dịch:Người bảo vệ ở nhà máy-Jack ước vụ trộm đã không xảy ra vào ca trực
          của mình.
 <br/> Thực ra thì vụ trộm đã xảy ra vào đúng ca trực của ông này <br/>
          ước cho quá khứ <br/> động từ chia về
 quá khứ hoàn thành`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: ` The fans proposed that they (stand) _______ there when G-Dragon gets  off the plane.
          `,
       options: [],
      answer: `be standing`,
      rewrite: ``,        
      explanation: `Cấu trúc: propose + that + S + V(nguyên dạng)
 <br/>Dịch nghĩa: Người hâm mộ đề xuất rằng họ nên đang đứng đó khi G-Dragon xuống máy
          bay.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: ` It is recommended the candidate (take)________ as many IELTS mock tests as possible
 before going for the real exam, which costs nearly $250.
          `,
       options: [],
      answer: [`should take`,`take`],
      rewrite: ``,        
      explanation: `Cấu trúc:
 It is recommended (that) + S + (should) + V(bare)
 <br/>Tạm dịch:Người ta gợi ý rằng
 thí sinh nên tham gia càng nhiều bài thi thử IELTS càng tốt trước khi
          đi thi thật,
 với mức chi phí gần 250 đô la.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `The board of executives requested every employee (come)____ to the  meeting this weekend.
          `,
       options: [],
      answer: [`come`,`to come`],
      rewrite: ``,        
      explanation: `Key: 
 Vì: +
 Cấu trúc câu giả định với request:
 S1 + request + (that) + S2 + (should) + Vo
 <br/>+Ngoài ra, khi người ta đã lược bỏ “that” như vậy , ta có thể hiểu câu
          theo 1 cấu trúc khác:
<br/> Request sb to do sth: yêu cầu ai làm gì một cách lịch sự &gt;
          “request” ở đây là 1 động từ
 <br/>(Cấu trúc này người ta thường dùng ở thể bị động hơn, vì nó thể hiện
          tính lịch sự cao; nhưng chủ động vẫn
 dùng bình thường dù không nhiều)
 <br/>Tạm dịch:Ban điều hành yêu cầu tất cả nhân viên phải đến tham gia cuộc họp cuối
          tuần này.`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: `We suggested that you (admit)___________ to the organization.
          `,
       options: [],
      answer: `be admitted`,
      rewrite: ``,        
      explanation: `Vì: Cấu trúc với suggest:
 S1 suggest (that) S2 (should) V (infinitive)
 <br/>Tạm dịch:Chúng tôi đề xuất rằng bạn nên được nhận vào tổ chức đó.
 <br/> Câu mang nghĩa bị động nên ta chia “(should) be Vp2”`,
  },
  {
      id: 41,
      extra: ``,
      question: ` It is imperative that you (be)_____________ ready when the car comes  for you.
          `,
       options: [],
      answer: `be`,
      rewrite: ``,        
      explanation: `Vì: Cấu trúc câu giả định
 It is imperative that S V (infinitive)
 <br/>Tạm dịch:Điều quan trọng là bạn phải sẵn sàng khi ô tô đến đón.`,
  },
  {
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `Olga recommends that his brother (not take) _______ the job without reading the work contract thoroughly.
        `,
     options: [],
    answer: [`should not take`,`not take`],
    rewrite: ``,        
    explanation: `Cấu trúc: recommend that + S + (should) + V(bare)
 Dịch:
 Olga khuyên anh trai không nên nhận công việc mà không đọc kỹ hợp đồng
          làm việc.`,
},
{
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `I wish I (be)____________ able to accept that role, but I was
          preparing for another play at the time.
        `,
     options: [],
    answer: `had been`,
    rewrite: ``,        
    explanation: `Vì: Câu ước trái với sự việc xảy ra trong quá khứ
 <br/>Công thức:S1 + wish + S2 + V (quá khứ hoàn thành)
 <br/>Tạm dịch:Tôi ước mình đã có thể nhận vai đó, nhưng thời điểm ấy tôi đang chuẩn
          bị cho một vở kịch khác.`,
},
{
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `What a pity I was away! If only the fax (reach) _____________ me an hour earlier.
        `,
     options: [],
    answer: `had reached`,
    rewrite: ``,        
    explanation: `Vì: Căn cứ vào “was” <br/>
 Câu giả định trái với sự thât xảy ra trong quá khứ
 <br/>Công thức:If only + S + V( thời quá khứ hoàn thành)
 *Note: “reach” trong trường hợp này mang nghĩa là “arrive”
 <br/> “reach sb = arrive sb”, do đó ta dùng thể chủ động vì hành động
          “đến” là tự nó đến chứ không có tác
 động nào cả, và “arrive” là một dạng ngoại động từ nên không bao giờ
          dùng thể bị động khi nó mang
 nghĩa đó; lưu ý không nhầm lẫn với hành động “send: gửi”<br/> hành
          động này mới là hành động cần chia bị
 động vì nó phải “được gửi” chứ không thể “tự gửi”
 <br/>Tạm dịch:Tiếc quá lúc đó tôi đi vắng! Giá như tờ fax đến tôi sớm hơn 1 tiếng.`,
},
{
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `The situation was a little embarrassing when Mary served roast beef  for dinner. I wish I (tell) _____________ her that Nick was a vegetarian.
        `,
     options: [],
    answer: `had told`,
    rewrite: ``,        
    explanation: `Vì: Căn cứ vào “was” <br/> Câu ước trái với sự việc xảy ra trong quá khứ
 <br/>Công thức:S1 + wish + S2 + V (thời quá khứ hoàn thành)
 <br/>Tạm dịch:Tình huống có hơi xấu hổ khi Mary phục vụ món thịt bò nướng cho bữa
          tối. Tôi ước mình đã nói
 với cô ấy là Nick ăn chay.`,
},
{
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `If only we (know) ______________ about this service before!
        `,
     options: [],
    answer: `had known`,
    rewrite: ``,        
    explanation: `Vì: Câu ước trái với sự việc xảy ra trong quá khứ:
 S1 + wish + S2 + V (thời quá khứ hoàn thành)
 <br/>Tạm dịch:Giá như trước đây chúng ta biết về dịch vụ này.`,
},
{
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `I’d rather you (tell) _____________ me the truth now.
        `,
     options: [],
    answer: `told`,
    rewrite: ``,        
    explanation: `Vì: Căn cứ vào trạng từ “now” <br/> Đây là loại câu thể hiện mong muốn của
          người nói ở hiện tại hoặc
 tương lai
 → Động từ ở thời quá khứ đơn
 <br/>Tạm dịch:Tôi muốn bạn nói với tôi sự thật ngay lúc này.`,
},
{
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `I’d rather you (buy)______________ the tickets before they are all  sold out.
        `,
     options: [],
    answer: `bought`,
    rewrite: ``,        
    explanation: `<br/>Tạm dịch:Tôi muốn bạn mua vé trước khi người ta bán hết chúng.
 <br/>Công thức:S + would rather + S + V(quá khứ đơn)`,
},
{
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `I wish I (have) _____________ time to see more exhibitions.
        `,
     options: [],
    answer: [`had`,`had had`],
    rewrite: ``,        
    explanation: `<br/>Tạm dịch:
 Tôi ước tôi (đã) có thời gian để xem nhiều triển lãm hơn.
 <br/> Vì ngữ cảnh không rõ nên ta có thể hiểu mong ước trái ngược với
          thực tế ở hiện tại hoặc quá khứ đều
 được. Quan trọng là hiểu được cấu trúc với “wish”, ước trái với thì
          nào thì lùi 1 thì so với thì đó:
 <br/>Công thức:S + (wish) + S + V(quá khứ đơn)/Had Vp2`,
},
{
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `I’m really sleepy today. I wish I (not have to take) ______________
          Bob to the airport late last night.
        `,
     options: [],
    answer: `hadn’t had to take`,
    rewrite: ``,        
    explanation: `Vì: Căn cứ vào trạng từ “last night” <br/> Câu ước trái với sự thât xảy ra
          trong quá khứ
 <br/>Công thức:S1 wish S2 V (thời quá khứ hoàn thành)
 <br/>Tạm dịch:Hôm nay tôi rất buồn ngủ. Tôi ước gì mình đã không phải đưa Bob tới
          sân bay tối qua.`,
},
{
    id: 41,
    extra: ``,
    question: `I’d rather you (not be) _____________ absent from the meeting
          yesterday. Things might have been different.
        `,
     options: [],
    answer: `hadn’t been`,
    rewrite: ``,        
    explanation: `Vì: Căn cứ vào trạng từ “yesterday” <br/> Câu giả định trái với quá khứ→
          Động từ chia ở thời quá khứ hoàn
 thành
 <br/>Tạm dịch:Tôi muốn bạn đã không vắng mặt trong cuộc họp ngày hôm qua. Mọi thứ có
          thể sẽ khác.`,
},
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `Frankly, I’d rather you (not do) ______________ anything about it for the time being.
            `,
         options: [],
        answer: `didn’t do`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: Đây là loại câu thể hiện mong muốn của người nói ở hiện tại hoặc
          tương lai
 → Động từ ở thời quá khứ đơn
 <br/>Tạm dịch:Thật lòng trong thời gian này tôi muốn bạn đừng làm bất cứ điều gì.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `Tom has never been to Madrid, but he talks as if he (be)
          ______________ there himself.
            `,
         options: [],
        answer: `had been`,
        rewrite: ``,        
        explanation: ` Vì: Câu giả định với as if trái với thời hiện tại hoàn thành→ Động từ
          chia ở thời quá khứ hoàn thành
 <br/>Tạm dịch:Tom chưa bao giờ tới Madrid, nhưng anh ấy nói chuyện như thể
          chính mình đã từng tới đó vậy.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `I didn’t see anyone but I felt as though I (watch) ______________.
            `,
         options: [],
        answer: `were being watched`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Dịch:
 Tôi không nhìn thấy bất cứ ai nhưng tôi có cảm giác như mình đang bị
          theo dõi.
 <br/> Tôi cảm giác đang bị theo dõi <br/> chia thì tiếp diễn và phải ở
          dạng bị động.
 <br/>*Lưu ý là ở đây có dùng “as though” là thức giả định, theo quy tắc,
          khi diễn tả hành động đi sau nó mà
 không có thật thì sẽ lùi về một thì. Tuy nhiên, nếu đó là hành động có
          thể xảy ra, như một sự thật hiển
 nhiên, hay một điều ai tin rằng là đúng thì sẽ không lùi thì
 <br/> Trong câu này, theo cảm tính của người nói thì họ đang tin rằng
          hành động “bị theo dõi” là có thật, dù
 không nhìn thấy, không chắc, nhưng điều này hoàn toàn khả thi để nói
          rằng “việc bị theo dõi” đang diễn ra
 ngay lúc đó, vì đã bị theo dõi bí mật thì bản thân họ không nhìn thấy
          được là điều có lý, do đó ta không lùi
 thì`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `The children sing loudly as if they (be) _________ the winners.
            `,
         options: [],
        answer: `were`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: Câu giả định trái với hiện tại→ Động từ ở thời quá khứ đơn
 <br/>Tạm dịch:Bọn trẻ hát to như thể chúng là người chiến thắng.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `You talk as though it (be)_____________ a small thing to leave your country forever.
            `,
         options: [],
        answer: `were`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: Câu giả định trái với hiện tại với động từ tobe → were
 <br/>Tạm dịch:Bạn nói như thể việc rời xa quê hương mãi mãi chỉ là chuyện nhỏ ý.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `Everybody feels sorry for him and says that if only he
          (spend)_______________ more time revising.
            `,
         options: [],
        answer: `had spent`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: Câu giả định trái với quá khứ → động từ ở thời quá khứ hoàn thành
 <br/>Tạm dịch:Mọi người đều cảm thấy tiếc cho anh ấy và nói giá như anh ấy dành
          nhiều thời gian hơn cho việc ôn tập.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `He looks as though he (never get) _____________ a square meal in his
          life, but in fact his wife feeds him very well.
            `,
         options: [],
        answer: `NEVER GOT`,
        rewrite: ``,        
        explanation: ` <br/>Tạm dịch:
 Anh ta trông như chưa bao giờ có một bữa ăn thịnh soạn trong đời,
          nhưng thực tế vợ anh ta
 nuôi anh ta rất tốt.
 <br/> Giả thuyết trái với hiện tại <br/> động từ chia về thì quá khứ
          đơn`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `If only he (tell) ____________ us the truth in the first place, things
          wouldn’t have gone so wrong.
            `,
         options: [],
        answer: `had told`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: Câu giả định trái với quá khứ→ động từ chia ở thời quá khứ hoàn
          thành
 <br/>Tạm dịch:Giá như anh ta đã nói sự thật với chúng tôi ngay từ đầu, mọi chuyện đã
          không tệ như vậy.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `It is high time for us (think) _____________ about choosing a place to settle down.
            `,
         options: [],
        answer: `to think`,
        rewrite: ``,        
        explanation: `Vì: Cấu trúc
 It’s (high) time for sb to V
 : đã đến lúc cho ai đó làm gì
 <br/>Tạm dịch:Đã đến lúc chúng ta nghĩ về việc chọn một nơi để ổn định.`,
    },
    {
        id: 41,
        extra: ``,
        question: `The doctor advised that the man (transfer) __________ to a private room.
            `,
         options: [],
        answer: [`should be transferred`,`be transferred`],
        rewrite: ``,        
        explanation: `Cấu trúc:
 S1 advise that S2 + (Should) Vo
 Câu bị động → (should) be transferred
 <br/>Tạm dịch:Bác sỹ khuyên người đàn ông đó nên được chuyển sang phòng riêng.`,
    },    
]
},
];